劉曉明：敦促英方認清香港已回歸中國的現實 否則是搬起石頭砸自己的腳

記者問：英國政府將於1月31日起實施英國國民（海外）（BNO）簽證政策，中國大使館對此有何評論？

使館發言人：中英曾就BNO護照問題互換備忘錄，英方在備忘錄中明確承諾不給予持有BNO護照的香港中國公民在英居留權。如英方不顧中方強烈反對和一再交涉，為有關人員在英居留和入籍提供路徑，將嚴重違背自身承諾，嚴重干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則。中方已多次表明嚴正立場，並將做出有力回應。

香港已經回歸中國，香港事務純屬中國內政，絕不容任何外國以任何方式乾涉。中國政府維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移，全面準確貫徹“一國兩制”方針和維護香港長期繁榮穩定的決心堅定不移，實施香港國安法的決心堅定不移，反對任何外部勢力干預香港事務的決心堅定不移。中方敦促英方認清香港已回歸中國的現實，立即糾正自身錯誤，停止以任何方式乾涉香港事務和中國內政，否則必然是搬起石頭砸自己的腳。

☑ 石頭
☑ 腳

石頭 : yeah!

中國外交部發言人陸慷，今日在例行記者會上表示，1984年與英國簽署的《中英聯合聲明》是歷史文件，現在已「不再具有任何現實意義」，對中國中央政府對香港特區的管理也不具備任何約束力。

有無人見過呢句英文點講

劉生,又係你呀?上次上BBC被人串到冇面WO..

劉大使有冇用石頭打丁？

nmsl

作為愛國小粉紅
支持英國砸自己的腳 砸大力啲

有冇第句

英國股市同樓市準備再次起飛